籍貫唔係廣東既話，咁仲算唔算係香港人？

香港文化大部分源自於廣東文化
香港人既母語又係廣東話
大部分香港人都係廣東走難落黎

咁籍貫唔係廣東既話
咩上海、湖南、山東、福建、江蘇⋯⋯個啲
仲算唔算香港人？

據了解，唔係香港出世既都有機會係呢到被批鬥

籍貫喎
姐係老豆或者呀爺個輩係廣東以外既人
咁仲係咪香港人？

香港出世既南亞人

都算係香港人
唔算係香港人

個啲南亞佬無論係咪係香港出世
都唔係香港人

籍貫主要指自己家族開始發生繁衍的主要地域。中國古代所謂籍貫通常指父親與祖父的長居地，大至國或省，小至縣市或村、里等聚落均可以成為籍貫。在現代社會中則有比較寬廣的涵義，除以上定義外也可以指本人出生或長居地。

維基

長居地都可以籍貫？

血統論又出現了
就算你講廣東話, 擁護同認同香港價值, 愛呢個地方, 反共, 只要唔係香港出世=非香港人

咁祖籍囉
總之上個輩唔係廣東人啦（母語唔係廣東話）
咁覺得係咪香港人？

班柒頭會話：
除左籍貫係廣東 同埋 _____(i.e.自己個籍)嘅人，其他都唔係本土香港人，係蝗！

咁有幾多個南亞佬「認同香港價值, 愛呢個地方, 反共」呀

如果我係日本出世 老豆老母係香港人咁我會唔會係日本人呀
頂多咪日本籍香港人

但係如果祖籍唔係廣東既話就唔算香港人
咁周星馳 張衛建 張學友 成龍 鄧紫棋 黎明 呢啲香港明星都唔算？

屌，香港唔係講血統
香港人係睇文化睇心態

但係香港既文化 同語言都係來自廣東喎
咁老豆呀爺個啲唔係廣東人既話
咁佢既仔仲算唔算係香港人

算。我係想指出好多自稱本土嘅人，佢地根本on撚9，條界線根本自己畫，畫到岩岩好包括自己鳩反

香港大把上海北京山東朝鮮廣西越南四川雲南

如果香港唔係移民城市
香港人應該似越南菲律賓
皮膚黑色素多
眼睛大
鼻樑短
鼻翼闊

你上面講啲地方
佢地既母語都唔係廣東話喎
咁佢地移民黎香港既情況就好似ABC咁
佢地既後代可能係土生土長 母語都係英文
但係又算唔算係美國人呢？

Me中山

咁張學友都山東啦 周星馳浙江 黎明北京添
咪又係華人樣
睇唔出有咩好大既分別

吓
現代廣東人係撚咁樣咩
咪又係一般東亞人樣

咁你覺得周星馳 黎明 梁天琦 張學友係咩樣
講真我覺得同一般廣東人樣無咩分別

你睇得多混種啫
去D人囗移動少嘅城市
你就明白正宗廣東人應該似越南 菲律賓
所以有D港女有少少似賓妹

錢詩文係雲南人 佢自己係雲南卑人拒入境

皮膚白已經係好明顯

咁唔講梁天琦
周星馳 張學友 黎明 成龍 鄧紫棋 張衛建呢？

香港人係指東亞人種+廣東話+香港出世

咁對上一代同對上一百代又會有咩分別呢

老老實實，廣東好少出靚仔靚女，廣東好多都生得似東南亞人

我老豆係廣東出世但無戶籍喎

呢個有所保留

中國出過排名
河南兩廣D女最唔得

中山咪姐係廣東

前排去廣洲旅行
個度啲人同香港人差唔多樣喎

好似100毛個利君牙
個老豆明顯係正宗廣東人 超級樣哀

係個呀媽有印度種 似少少北印度人
（北印度有歐亞大陸血統 即 米索不達米亞）
（南印度係非洲移民的所以皮膚黑實 亦係印度低階）

難聽d講句，越南都正過廣東

李嘉欣 張曼玉 周慧敏 陳法容 張柏芝

香港靚女多因為溝咗東南亞

唔講真係睇唔出有咩分別

唔關邊度出世事
講緊種族（原籍）

北印度既歐亞血統來自雅利安人，即係波斯，米索不達米亞係閃族阿拉伯，波斯人同南歐人基本上好難分得出

李嘉欣係澳門莆匋牙人 （何氏家族一樣）
張柏芝係一半 白人

溝咩東南亞
講緊笑？

香港靚女多？ 仲要溝左東南亞先靚？

香港上得鏡既明星多數有北方血統

非原居民都唔係香港人

原居民都有啲唔係廣東人（講祖籍）

籍貫唔係香港都夠膽叫自己香港人 朋友你都係返大陸

陳冠希 謝霆鋒 陳偉霆 張國榮 劉德華 郭富城

結論 香港係唔會有香港人

咁換句話講
上一輩或上上輩唔係廣東人移民落黎既
仲算唔算係香港人？

香港唔會有香港人

糾正我既北方講緊廣東以北
包括江浙地區

睇下歷史
廣州早過香港成為移民城市
再加上係世界工廠
大把「外省人」血統上一早混亂

我有個朋友佢老豆係上海人
呀媽係雲南人
咁佢算唔算香港人？
佢香港土生土長

你地係咪同廣東人有仇?

但平心而論
大陸某幾個省份既囡囡係幾高質既
講平均 其實香港唔算差
但大陸靚個D真係可以靚得好緊要

係，仲有中原地區上千年既殖民，客家人又唔係原居民
當然，生得似東南亞馬來既亦都好多，廣西可能仲多，尤其是少數民族

廣東都唔係囉

寶安先係喎

柒夠未？

香港大部份人都係廣東移民落黎架啦

上海 新疆 杭州

講到尾香港人都係由一班唔想做支那人既人創造出來既concept，根本無幾個香港人係土生土長

真正土生土長既香港原居民奶晒共啦

Me

上個輩可能係
但係我地呢代大部份都係土生土長架啦

個班原居民都唔係講廣東話既

咁即係廣東人黎香港就係香港人啦

認真，其實依家啲細路手冊仲使唔使填籍貫？

意思係精神上脫支就=香港人

做乜鳩
依家問緊唔係祖籍廣東既話算唔算香港人
如果你話祖籍廣東既都唔係香港人
你不如你定義下點先叫香港人

講緊上個輩廣東落黎既後代
係香港土生土長個班

土生土長叫精神上脫支？
香港既文化 價值觀 都同中國唔一樣喎

想獨立就要制造民族主義

中国人都係concept 根本無DNA科學定義
再加上個concept 中華民國想大統一

原來土生土長嗰班奶共牛屎佬=正宗香港人

我今日真係學到好多嘢

四川 湖南 江蘇 仲有東北
不過講真 咩地方都有靚女既
係多同少既分別姐

精神上脫支就係話土生土長/新移民都係immaterial
土生土長既大支那腳唔會係香港人，但新移民只要否定自己係支那人都可以成爲香港民族既一分子

中華民族個concept就係野心太大所以建構有問題

咁「大陸味」又點黎？
姐係你一睇就睇得出佢係香港定大陸人

冇丁權都唔係香港人

第時幾千萬廣東人沖落黎就多謝你

你係咪理解錯啲咩野？
點解第時會有幾千萬廣東人落黎？
仲有我講既籍貫廣東既香港人 係土生土長姐係前幾代都已經係香港
就算有廣東人落左黎香港 佢都唔係香港人啦
佢地都唔認同香港價值 文化 核心價值
而且又唔係土生土長

班新界佬係黎得早姐
唔關事

咁大把大陸人肯喎 如果咁就做到香港人

想得到人地眼光

咩得到人地眼光？

血統論呀
原居民拎bc先叫香港人

錯啦

身份證係a加三粒星就係香港人啦

唔關身份證事

講緊種族既問題

香港民族既第一代可以由否定支那身份既支那新移民組成，我一向都唔反對呢樣野
第二代第三代就要土生土長，血緣應該係由香港建國個一刻開始計算

肯溶入就得咁屌鳩乜雙非

黎明北京出世但佢係南方客家人又點計
咁計有排搞

其實要咁計落去 應該好少人係香港人

利申： 老豆老母香港出世 籍貫寫左係潮州 但冇鄉下番同冇祖屋

有無邏輯？
反新移民一向都係因為佢地首先唔肯放棄自己支那既身份認同，二唔肯融入，三又要來拿屬於我地既福利

香港原係屬於廣東保安縣
而閩粵原族民係百越人
自秦漢以來被北方中原人侵佔統治
所以外省人不屬於廣東人/香港人
北佬胡人應該返回中原

我咪話如果雙非肯融入、唔拎福利既話 係咪就唔反先

研究顯示，大部份廣東人的Y-染色體（父親的祖先）是漢族，而大部份廣東人的mtDNA（母系祖先）是百越族。只有講廣西平話的人和水上人沒有漢人的DNA，是真正的百越。

廣東人父系：越人O1血統20%，秦漢漢族血統20%，唐朝漢族(此時漢族因為北魏漢化政策加入了大量北魏鮮卑人血統)血統30%，宋朝漢族血統30% ；廣東人母系：越人血統80%，漢族血統20%。

其實香港好特別，乜柒人都有
只要你黎香港，融入香港文化，會識廣東話，我會當佢係香港人

但其他地方，無論你幾努力，過左幾多代，都係叫X藉華人

武力可以改變
真正嘅澳洲人係班土著，但依家所講嘅喺白人

文化(包括語言)喺演變出嚟，而香港文化明顯同支那有分別

香港同支那關係只係類似斯拉夫民族國家之間嘅關係

美國人嘅定義就係公民

又血統論
樓主都on9

你條on9用錯例子啦
血統同文化論
佢地都係南亞人

再追落去樓主真係超on9
唔覆啦

3年前既TOPIC
仲有咩討論價值

上幾輩嚟香港嘅廣東人好多都唔係廣東土著後裔。 如果話因為阿爺太公唔係廣東人，自己就唔係香港人有啲怪囉

係 但雙非出到幾多個梁天崎？

祖藉南陽
現時伺堂位於香港